失控也十分微妙，當中也蘊含着多方控制。執黑的人想收官，執白的敗家卻在搶攻阻攔

時間十分微妙，抗爭者當然想愈早打完仗愈好，問題是香港議題已與中美貿易談判掛鈎（黃之鋒達到他的目的了），習特在簽定第一階段協議之前必先暫擱香港議題，故《香港人權及民主法》遲遲未有通過。

理性當然說香港人要忍耐，但群眾運動講求熱情澎湃，沒有人能夠單憑一己之意控制整個局勢發展，哪管他是正確的。對於操控型（Manipulative）的人來說，失控就是壞東西，所有事物都需在他掌握之中；然而，博弈者卻可以反利用這一點向操控者施壓，製造失控來撈取好處。

關係十分微妙，政府本來也是操控者，社會失控就是抗爭者用來叫價的籌碼，但你有沒有留意到現在帶頭製造失控的卻是政府自己？由被挑釁的一方變成挑釁市民的一方？

抗爭者必須留心博弈的變化，免得自己脫節。警渣愈來愈猖狂反映他們急了，亦已接近尾聲。尾聲的首個日子本來在今個月尾的APEC會議，中美將會同場簽約，但由於智利大示威連累APEC取消，日子就押後至12月頭，以12月15日關稅全開期限為死線。即是說，大家至少有一個月要捱，才得見曙光。

簽得成，代表習近平同意美方監國，香港問題亦有望和平解決，這就是香港人和美國人心目中最理想的可控情況。因此，習近平正利用失控反擊，借助香港的亂局令美方焦急，香港人就像被中共挾持的人質，用來向美國討價還價。所以我早前才說，萬勿將香港議題與貿易協議掛鈎的原因。

然而，何德何能去操控呢？無論中南海還是白宮、政府還是每一個你，都只能眼白白看着它失控下去。這卻是流水抗爭的德性，沒有人可妄想控制（尤其是陰謀家的操控）。它像一股業力，每個人所作過的孽和功都注入其中。你若不主動作為，你就會受制於他人的作為；集體的不作為，香港才會搞成如斯的境地。

失控也十分微妙，當中也蘊含着多方控制。執黑的人想收官，執白的敗家卻在搶攻阻攔，局勢就是如此。中美若在12月15日前簽不成，利害就會逆轉，輪到中共着急，想令事情受控了。

作者

push

陳雲寫？

聖誕/新年/農曆年

言下之意 即係繼續打定唔打？

大家唔好睇少美國既參與度 無香港美國都好頭痕

簡單講
你拎吸手A都唔會第2隻牌就哂冷啦

又係陳雲feel

理性上緊係持續發展黃色經濟圈+快閃行動 唔駛太多犧牲 但受到啲狗係咁挑釁 後生沉唔住氣都無可避免都阻唔到

陳雲， 拉

我知佢有時啲post係無食藥，但選擇性睇佢一啲政治分析，其實佢係好有料
例如舉美國旗係佢既提議黎 果陣毛e仲叫人唔好舉 邊有人唸過舉完真係會令香港納入美國議程

是撚但啦，去到大國博弈既層面，我地都理唔到

專心做自己應該做既野就得

你點解會覺得大大條香港關係法係到香港會唔係美國議程要係有支美國旗先納入

殺到入中大即係放棄佢地？

拉, 邊撚個寫, 點會唔拉美國落水?!

成篇嘢根本係幫緊中國

依家有種feel就係「鷸蚌相爭，漁人得利」
中共知道我地冇得退, 亦都知道黑警冇得退
所以情況只會越黎越激

佢咪一樣冇得退

所以話係理性上 事情發生到琴晚咁緊係無可能再咁冷靜 只係想大家反抗同時要記得經濟戰係另一個重點同埋鼓勵我地唔係輸緊

陳雲信徒：舉完旗先有條act